今時今日有冇必要裝防毒軟件？有 Common sense就夠？

好多人話有 common sense就夠
唔好亂上網 小心啲
從來冇中過毒
Windows Defender夠做
同人講話用防毒會俾人笑

但問題係中咗毒邊有咁易知道
仲要依家咁多 phishing sites
唔覺意入錯假網站輸入咗敏感資料就係咁先
有用過 anti virus就知 即使係上連登之類嘅正常網都可以照樣自動連上去 phishing site
或者係任何可疑 connection

呢個人因為 google search到假網站 冇留意
就俾人偷晒啲 cryptocurrency

所以要bookmark晒所有同錢有關既網
就算收到email都用返自己bookmark條link去上
同埋有得用手機app就用手機app, 因為APP商店關係,真係防到好多野

我自己就bookmark左銀行link,轉錢過錢同手機 App

裝囉
又唔係好大容量

set dns 1.1.1.2好過用防毒,
1.1.1.3仲可以有益身心 人都健康D

Windows Defender 幾好用啊又多功能, 好似啲評測都係 ok

phishing sites 根本都無得防...就算用list去擋,每秒都有新
除非限死自己剩係上幾個網

所以結論都係要靠 common sense...

同埋如果想防 phishing sites
可以裝 ublock origin default list 防廣告詐騙毒 全包
再加 noscript ? 擋 js 方面攻擊 ( 有時誤 click 有啲網 )

轉錢 過錢 用手機 App

同埋防毒都唔會知新既 phishing sites 掛...

& Windows Defender 真係防毒黎...

一直用開 Windows Defender，定期同我講安全 no threat，最近屎忽痕裝咗隻 anti virus，第一次 scan 嚮 HDD 搵到百五隻 Trojan

早知唔裝，眼不見為乾淨

唔撚係啊

如果裝防毒可以裝 bitdefender free, 有埋防毒網 & 詐騙
應該唔多 free 防毒有呢個功能

砌咁多次電腦都冇裝過防毒
成日bt上鹹網都未中過毒
電話又係root左機但冇事

你都無裝防毒, 你點知自己有無中毒

我係用Bitdefender
ublock origin, anti tracking嘅插件裝齊晒
都仲係會有漏網之魚
而次次都係俾 bitdefender擋晒啲可疑 connection
Ebanking有得用safePay 功能
同埋 windows defender嘅 list一定冇佢咁齊
YouTube大把 tests睇做得最好係佢

我直情喺router set埋 cloudflare DNS
裝埋ublock同其他 addons
一樣俾 bitdefender scan到
不過set咗後確係少咗好多 suspicious connection

好多嘢都係中咗都唔知架
你用一排就知

我以前都係用 Bitdefender
只係裝新機廢事煩先無再裝照用 windows defender
windows defender 隻 list 好似無聽過人用再加要 edge 先用到 ==

我都俾 bitdefender 救好多次, 不過都試過係有漏網之魚
好撚多次都係 google search 俾啲毒網我 ==
唔係有 bitdefender 收晒皮
google search好撚多毒網, 痴晒線仲要係日日新鮮
呢啲真係要靠 common sense 自己睇住

linux + common sense

答樓主：
我冇裝 我用mac同埋小心上網

mac 都多毒啦
以前成日收 mac 機 friend 毒 file , 佢又係唔撚裝
唔裝防毒同唔戴 condom 有咩分別

有啲位無得小心, 例如收發 file
都要掃一掃啦 俾啲公德心

利申：毒撚冇friend收發file
between 你的意見真有用 我google做吓功課

又唔係好貴冇咩所謂

堅過石堅

卡巴斯基有free 版 裝左冇壞

家人打機又裝不明來歷外掛又盛，中 L 晒都唔知

我連防火牆都熄哂, 因為有啲app不斷被判為病毒
煩到我死
仲煩過啲病毒

encryption dns其實冇咩必要，特別你如果有用vpn嘅話，重有唔好用cloudflare啦，至少都用adguard

介唔介意畀我睇下你browser裝咗啲咩？可以嘅話定畀我埋睇，我睇下邊到改到

利申本人垃圾，希望有其他高手出手

linux做desktop os就係安全在啲人冇興趣搞佢

防火牆係最重要嗰樣你都熄，勇

咁即係安全

但依樣唔關佢本身做得好唔好事

咁我緊係知
但最少係的確係呢一刻安全既選擇

hardenbsd，based on freebsd，都幾多嘢用到

點解唔用114.114.114.114?

Windows Defender其實好多野都防唔到
Ransomware中左就即仆街

adguard 俄羅斯底 驚驚

我用blahdns

除非中毒整到輕機/系統run 得好慢
如果唔係唔多驚
根本冇野偷
重要野/錢銀野會多數有官方apps

114係鄰國

裝咗無壞 易唔易中毒係睇人

Mac機裝咩防毒好用

用緊Ungoogled Chromium同 Microsoft Edge
Extension:
Ublock Origin
Privacy Badge
Https Everywhere
Bitwarden

咁我更加appreciate技術同設計層面邊款OS安全D
而唔係邊款少人用所以安全
講安全 不如用mac唔好? 用到既APP又多過linux

Privacy Badger冇必要用裝，你已經有個ublock orgin喺道

用緊free版Avast

Windows Defender antivirus 果邊真心廢，但 firewall 果邊會唔會可靠小小?

nigger 係蠢d